{
  "1195888": [
    "INSERT INTO public.dreapp_documenttext VALUES (334279, 1195888, '2015-08-15 22:06:25.539976+01', 'https://dre.pt/home/-/dre/2748591/details/maximized?serie=II&parte_filter=32', '\n<div><p>Edital n.\u00ba 1068/2010</p><p>Participa\u00e7\u00e3o no IRS de 2011</p><p>(a receber em 2012)</p><p>Alfredo de Oliveira Henriques, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Santa Maria da Feira:</p><p>Faz p\u00fablico que, sob proposta da C\u00e2mara Municipal, aprovada na reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria de 20 de Setembro de 2010, a Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira, na sua sess\u00e3o ordin\u00e1ria de 24 de Setembro de 2010, deliberou, nos termos do artigo 20.\u00ba da Lei n.\u00ba 2/2007, de 15 de Janeiro, fixar uma participa\u00e7\u00e3o de 5 % sobre o IRS de 2011 dos sujeitos passivos (a receber em 2012).</p><p>Para constar se publica o presente Edital no Di\u00e1rio da Rep\u00fablica 2.\u00aa s\u00e9rie e outros de igual teor que v\u00e3o ser afixados nos lugares de estilo do Munic\u00edpio.</p><p>Pa\u00e7os do Munic\u00edpio de Santa Maria da Feira, 08 de Outubro de 2010. - O Presidente da C\u00e2mara, Alfredo de Oliveira Henriques.</p><p>303777982</p></div>\n');\n"
  ],
  "1052659": [
    "INSERT INTO public.dreapp_documenttext VALUES (222581, 1052659, '2015-08-05 07:39:17.463908+01', 'https://dre.pt/home/-/dre/1051271/details/maximized?serie=II&parte_filter=32', '\n<div><p>Despacho n.\u00ba 4168-A/2014</p><p>O Programa do XIX Governo Constitucional e o Gui\u00e3o com as Orienta\u00e7\u00f5es para a Reforma do Estado preveem que o Governo aprove, durante a presente legislatura, um conjunto de relevantes reformas fiscais. Depois da reforma do IRC, aprovada em 2013 com um amplo consenso social e pol\u00edtico, o Governo pretende avan\u00e7ar com a reforma do IRS e demais regimes fiscais aplic\u00e1veis ao rendimento das pessoas singulares durante o ano de 2014, com o objetivo de promover a simplifica\u00e7\u00e3o do imposto, a mobilidade social e a prote\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, tendo nomeadamente em considera\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia da natalidade.</p><p>A referida Reforma do IRS ser\u00e1 concretizada num contexto de consolida\u00e7\u00e3o or\u00e7amental, respeitando os objetivos com que Portugal se comprometeu com os seus parceiros internacionais, nomeadamente atrav\u00e9s da redu\u00e7\u00e3o estrutural da despesa p\u00fablica e do refor\u00e7o da nova estrat\u00e9gia de combate \u00e0 fraude e evas\u00e3o fiscais, com o correspondente alargamento das bases tribut\u00e1veis.</p><p>Em conformidade, para concretiza\u00e7\u00e3o do referido objetivo de proceder a uma reforma do IRS, ser\u00e1 constitu\u00edda uma Comiss\u00e3o de Reforma composta por diversas personalidades de reconhecido curr\u00edculo acad\u00e9mico e experi\u00eancia profissional no dom\u00ednio da fiscalidade, bem como noutros dom\u00ednios complementares.</p><p>Esta Comiss\u00e3o de Reforma ter\u00e1 por miss\u00e3o rever as bases legais fundamentais do sistema de tributa\u00e7\u00e3o das pessoas singulares, de forma a promover a simplifica\u00e7\u00e3o do IRS, valorizar o trabalho e o m\u00e9rito e assegurar a prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, enquanto institui\u00e7\u00e3o fundamental da sociedade.</p><p>Para o efeito, dando cumprimento ao Programa do Governo e ao Gui\u00e3o com as Orienta\u00e7\u00f5es para a Reforma do Estado, determino o seguinte:</p><p>1. \u00c9 nomeada, na depend\u00eancia da Secretaria de Estado dos Assuntos Fiscais, a Comiss\u00e3o para a Reforma do Imposto sobre as Pessoas Singulares (IRS) - 2014, com a seguinte composi\u00e7\u00e3o:</p><p>- Professor Doutor Rui Duarte Morais (Presidente da Comiss\u00e3o de Reforma);</p><p>- Professor Doutor Jo\u00e3o Catarino;</p><p>- Mestre Diogo Feyo;</p><p>- Dra. Rosa Freitas;</p><p>- Dra. Teresa Gil;</p><p>- Professora Doutora Paula Rosado Pereira;</p><p>- Dra. Maria Quintela;</p><p>- Professor Doutor Miguel Gouveia;</p><p>- Dra. Cristina Pinto;</p><p>- Dr. Filipe Abreu (Secret\u00e1rio T\u00e9cnico);</p><p>No exerc\u00edcio do mandato que lhe \u00e9 conferido, a Comiss\u00e3o de Reforma dever\u00e1 proceder a uma avalia\u00e7\u00e3o aprofundada do IRS face aos objetivos tra\u00e7ados no Programa do Governo e no Gui\u00e3o com as Orienta\u00e7\u00f5es para a Reforma do Estado, considerando neste exerc\u00edcio o trabalho realizado por grupos de trabalho anteriormente constitu\u00eddos com o mesmo desiderato, e propondo as altera\u00e7\u00f5es legislativas consideradas necess\u00e1rias, ainda que no \u00e2mbito de um calend\u00e1rio faseado, \u00e0 prossecu\u00e7\u00e3o dos seguintes objetivos:</p><p>a) Revis\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o do IRS e demais regimes fiscais aplic\u00e1veis ao rendimento das pessoas singulares, de forma a simplificar o regime das respetivas obriga\u00e7\u00f5es declarativas e a facilitar o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es inerentes a este imposto, de acordo com as melhores pr\u00e1ticas internacionais; </p><p>b) Promo\u00e7\u00e3o da mobilidade social atrav\u00e9s, designadamente, da avalia\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o que incide sobre os rendimentos do trabalho, com o objetivo de reconhecer e valorizar o m\u00e9rito e o esfor\u00e7o; </p><p>c) Prote\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, tendo nomeadamente em considera\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia da natalidade, atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o das bases gerais da tributa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia em sede de IRS e do refor\u00e7o das pol\u00edticas fiscais familiares, de forma a contribuir para a invers\u00e3o do atual d\u00e9fice demogr\u00e1fico na sociedade portuguesa.</p><p>2. De forma a dar cumprimento ao supra mencionado mandato, a Comiss\u00e3o de Reforma reunir\u00e1, pelo menos, todos os quinze dias a contar da data de publica\u00e7\u00e3o do presente despacho at\u00e9 ao dia 15 de julho de 2014, de acordo com o agendamento a decidir pelos seus membros, sob proposta do seu Presidente.</p><p>3. Os trabalhos da Comiss\u00e3o de Reforma observar\u00e3o ainda o seguinte calend\u00e1rio:</p><p>. At\u00e9 15 de julho de 2014 - apresenta\u00e7\u00e3o de um Anteprojeto de Reforma;</p><p>. De 16 de julho a 20 de setembro de 2014 - abertura de um per\u00edodo para consulta e discuss\u00e3o p\u00fablica do Anteprojeto de Reforma, durante o qual poder\u00e3o ser apresentados contributos pelas entidades interessadas. A Comiss\u00e3o de Reforma poder\u00e1 ainda proceder \u00e0 audi\u00e7\u00e3o de entidades e especialistas que considere convenientes tendo em vista a elabora\u00e7\u00e3o do Projeto de Reforma. Por iniciativa do Presidente da Comiss\u00e3o poder\u00e3o ainda ser organizados semin\u00e1rios e sess\u00f5es de discuss\u00e3o p\u00fablica do Anteprojecto de Reforma, designadamente umas Jornadas sobre a Reforma do IRS no final do per\u00edodo de consulta p\u00fablica.</p><p>. At\u00e9 30 de setembro de 2014 - Entrega ao Governo do Projeto de Reforma.</p><p>4. Os membros da Comiss\u00e3o de Reforma renunciam a qualquer a tipo de remunera\u00e7\u00e3o pelos trabalhos realizados no \u00e2mbito desta Comiss\u00e3o.</p><p>5. O apoio log\u00edstico e administrativo necess\u00e1rio ao funcionamento da Comiss\u00e3o de Reforma ser\u00e1 assegurado pelo Gabinete do Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais.</p><p>17 de mar\u00e7o de 2014. - O Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, Paulo de Faria Lince N\u00fancio.</p><p>207700502</p></div>\n"
  ],
  "2835648": [
    "INSERT INTO public.dreapp_documenttext VALUES (1370677, 2835648, '2016-12-29 09:21:03.834555+00', 'https://dre.pt/home/-/dre/105646446/details/maximized?serie=II&parte_filter=32', '\n<div><p>Despacho n.\u00ba 15646/2016</p><p>A Lei n.\u00ba 159-D/2015, de 30 de dezembro, veio estabelecer a extin\u00e7\u00e3o da sobretaxa aplic\u00e1vel em sede de imposto sobre o rendimento das pessoas singulares (IRS), prevista no artigo 191.\u00ba da Lei n.\u00ba 82-B/2014, de 31 de dezembro, deixando de incidir sobre os rendimentos auferidos a partir de 1 de janeiro de 2017, sendo que, para os rendimentos auferidos em 2016, determina aquele diploma as respetivas regras de aplica\u00e7\u00e3o da sobretaxa, estabelecendo, nomeadamente, taxas diferenciadas em fun\u00e7\u00e3o de escal\u00f5es de rendimento colet\u00e1vel.</p><p>Determina ainda aquela lei, relativamente aos rendimentos auferidos em 2016, que as entidades devedoras de rendimentos de trabalho dependente e de pens\u00f5es s\u00e3o obrigadas a reter da parte do valor do rendimento que, depois de deduzidas as reten\u00e7\u00f5es previstas no artigo 99.\u00ba do C\u00f3digo do IRS e as contribui\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias para regimes de prote\u00e7\u00e3o social e para subsistemas legais de sa\u00fade, exceda o valor da retribui\u00e7\u00e3o m\u00ednima mensal garantida, uma import\u00e2ncia correspondente \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da taxa que lhe corresponda, constante de tabela a aprovar por despacho do membro do Governo respons\u00e1vel pela \u00e1rea das finan\u00e7as.</p><p>As tabelas de reten\u00e7\u00e3o da sobretaxa de IRS, aplic\u00e1veis aos rendimentos do trabalho dependente e de pens\u00f5es auferidos em 2016, foram aprovadas pelo Despacho n.\u00ba 352-A/2016, de 8 de janeiro. Podendo a entrada em vigor da Lei de Or\u00e7amento do Estado para 2017 determinar altera\u00e7\u00f5es ao enquadramento jur\u00eddico atual relativamente aos 3.\u00ba, 4.\u00ba e 5.\u00ba escal\u00f5es, n\u00e3o existe qualquer diploma legal em vigor, nem qualquer diploma em processo legislativo, que determine a aplica\u00e7\u00e3o de sobretaxa de IRS aos 1.\u00ba e 2.\u00ba escal\u00f5es de rendimento colet\u00e1vel.</p><p>Assim, nos termos do n.\u00ba 8 do artigo 3.\u00ba da Lei n.\u00ba 159-D/2015, de 30 de dezembro, determino que, a partir de 1 de janeiro de 2017, n\u00e3o se proceda \u00e0 reten\u00e7\u00e3o na fonte da sobretaxa de IRS aos 1.\u00ba e 2.\u00ba escal\u00f5es previstos no n.\u00ba 1 do Despacho n.\u00ba 352-A/2016, de 8 de janeiro, designadamente:</p><p>\u00c0s remunera\u00e7\u00f5es mensais brutas de valor at\u00e9 (euro) 1.705,00, no caso dos sujeitos passivos n\u00e3o casados e sujeitos passivos casados, dois titulares;</p><p>\u00c0s remunera\u00e7\u00f5es mensais brutas de valor at\u00e9 (euro) 2.925,00, no caso dos sujeitos passivos casados, \u00fanico titular.</p><p>15 de dezembro de 2016. - O Ministro das Finan\u00e7as, M\u00e1rio Jos\u00e9 Gomes de Freitas Centeno.</p><p>210102776</p></div>\n');\n"
  ],
  "4221132": [
    "INSERT INTO public.dreapp_documenttext VALUES (1595082, 4221132, '2020-08-24 09:20:14.729843+01', 'https://dre.pt/home/-/dre/140950563/details/maximized?serie=II&parte_filter=32', '\n<div><p>Lei n.\u00ba 48/2020</p><p>de 24 de agosto</p><p>Sum\u00e1rio: Altera o C\u00f3digo do IRS e a <a href=\"/web/guest/pesquisa/-/search/124793094/details/normal?l=1\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Lei n.\u00ba 119/2019\">Lei n.\u00ba 119/2019</a>, de 18 de setembro.</p><p>Altera o C\u00f3digo do IRS e a <a href=\"/web/guest/pesquisa/-/search/124793094/details/normal?l=1\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Lei n.\u00ba 119/2019\">Lei n.\u00ba 119/2019</a>, de 18 de setembro</p><p>A Assembleia da Rep\u00fablica decreta, nos termos da al\u00ednea c) do artigo 161.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, o seguinte:</p><p>Artigo 1.\u00ba</p><p>Objeto</p><p>A presente lei procede \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo do Imposto sobre o Rendimento das Pessoas Singulares (IRS), aprovado pelo <a href=\"/web/guest/pesquisa/-/search/519003/details/normal?l=1\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Decreto-Lei n.\u00ba 442-B/88\">Decreto-Lei n.\u00ba 442-B/88</a>, de 30 de novembro, e \u00e0 primeira altera\u00e7\u00e3o da <a href=\"/web/guest/pesquisa/-/search/124793094/details/normal?l=1\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Lei n.\u00ba 119/2019\">Lei n.\u00ba 119/2019</a>, de 18 de setembro, clarificando o \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o retroativa do artigo 74.\u00ba do C\u00f3digo do IRS.</p><p>Artigo 2.\u00ba</p><p>Altera\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo do IRS</p><p>O artigo 74.\u00ba do C\u00f3digo do IRS passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:</p><p>\u00abArtigo 74.\u00ba</p><p>[...]</p><p>1 - [...].</p><p>2 - [...].</p><p>3 - [...].</p><p>4 - [...].</p><p>5 - [...].</p><p>6 - [...].</p><p>7 - A faculdade de op\u00e7\u00e3o pelo regime alternativo de tributa\u00e7\u00e3o de rendimentos a que se refere o n.\u00ba 3 deve ser exercida na declara\u00e7\u00e3o de rendimentos do ano em que os rendimentos foram pagos ou colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.</p><p>8 - \u00c9 aplic\u00e1vel o prazo previsto no n.\u00ba 2 do artigo 60.\u00ba do presente C\u00f3digo para a entrega das declara\u00e7\u00f5es relativas aos anos anteriores, contado a partir do termo do prazo a que se refere o n.\u00ba 1 do mesmo artigo.\u00bb</p><p>Artigo 3.\u00ba</p><p>Altera\u00e7\u00e3o \u00e0 <a href=\"/web/guest/pesquisa/-/search/124793094/details/normal?l=1\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Lei n.\u00ba 119/2019\">Lei n.\u00ba 119/2019</a>, de 18 de setembro</p><p>O artigo 24.\u00ba da <a href=\"/web/guest/pesquisa/-/search/124793094/details/normal?l=1\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Lei n.\u00ba 119/2019\">Lei n.\u00ba 119/2019</a>, de 18 de setembro, passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:</p><p>\u00abArtigo 24.\u00ba</p><p>Normas transit\u00f3rias</p><p>1 - (Anterior corpo do artigo.)</p><p>2 - O disposto no artigo 74.\u00ba do C\u00f3digo do IRS, \u00e9 igualmente aplic\u00e1vel a rendimentos de pens\u00f5es pagos ou colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o em 2017 e em 2018.\u00bb</p><p>Artigo 4.\u00ba</p><p>Norma interpretativa</p><p>A altera\u00e7\u00e3o ao artigo 74.\u00ba prevista no artigo 2.\u00ba da <a href=\"/web/guest/pesquisa/-/search/124793094/details/normal?l=1\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Lei n.\u00ba 119/2019\">Lei n.\u00ba 119/2019</a>, de 18 de setembro, aplica-se retroativamente a rendimentos de pens\u00f5es referentes a anos anteriores, at\u00e9 um limite de quatro anos.</p><p>Artigo 5.\u00ba</p><p>Disposi\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria</p><p>1 - No prazo de 60 dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da presente lei, a Autoridade Tribut\u00e1ria e Aduaneira, ap\u00f3s articula\u00e7\u00e3o com o Instituto da Seguran\u00e7a Social, I. P., comunica por escrito a todos os pensionistas que tenham recebido pens\u00f5es em atraso antes de outubro de 2019, a possibilidade de retifica\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es de rendimentos referentes a anos anteriores, para efeitos do previsto no artigo 74.\u00ba do C\u00f3digo do IRS.</p><p>2 - Nas situa\u00e7\u00f5es a que se refere o n.\u00ba 2 do artigo 24.\u00ba da <a href=\"/web/guest/pesquisa/-/search/124793094/details/normal?l=1\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Lei n.\u00ba 119/2019\">Lei n.\u00ba 119/2019</a>, de 18 de setembro, os sujeitos passivos disp\u00f5em do prazo de 30 dias previsto no n.\u00ba 2 do artigo 60.\u00ba do C\u00f3digo do IRS, contados a partir do final do prazo previsto no n\u00famero anterior, para a entrega da declara\u00e7\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o referente ao ano do pagamento dos rendimentos ou coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da op\u00e7\u00e3o pelo regime alternativo de tributa\u00e7\u00e3o dos rendimentos de anos anteriores.</p><p>Artigo 6.\u00ba</p><p>Produ\u00e7\u00e3o de efeitos</p><p>O disposto no n.\u00ba 2 do artigo 24.\u00ba da <a href=\"/web/guest/pesquisa/-/search/124793094/details/normal?l=1\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Lei n.\u00ba 119/2019\">Lei n.\u00ba 119/2019</a>, de 18 de setembro, produz efeitos a partir da entrada em vigor da presente lei.</p><p>Artigo 7.\u00ba</p><p>Entrada em vigor</p><p>A presente lei entra em vigor 30 dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o.</p><p>Aprovada em 23 de julho de 2020.</p><p>O Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Eduardo Ferro Rodrigues.</p><p>Promulgada em 10 de agosto de 2020.</p><p>Publique-se.</p><p>O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa.</p><p>Referendada em 12 de agosto de 2020.</p><p>O Primeiro-Ministro, Ant\u00f3nio Lu\u00eds Santos da Costa.</p><p>113492124</p></div>\n');\n"
  ],
  "1288722": [
    "INSERT INTO public.dreapp_document VALUES (1534067, 1288722, 'Despacho', '26146/2006', 'Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna - Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras', 'Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 247/2006, S\u00e9rie II de 2006-12-27.', '', true, false, '2006-12-27', '', '', 'https://dre.pt/application/file/1288722', false, '2015-09-16 07:34:22.132748+01', false, '247/2006', 2, '1');",
    "INSERT INTO public.dreapp_documenttext VALUES (410885, 1288722, '2015-08-15 22:06:25.539976+01', 'https://dre.pt/home/-/dre/2554641/details/maximized?serie=II&parte_filter=32', '\n<div><p>Edital n.\u00ba 1126/2011</p><p>Alfredo Oliveira Henriques, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Santa Maria da Feira:</p><p>Faz p\u00fablico que, sob proposta da C\u00e2mara Municipal, aprovado na reuni\u00e3o ordin\u00e1ria de 19 de Setembro de 2011, a Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira, na sua sess\u00e3o Ordin\u00e1ria de 30 de Setembro de 2011, ao abrigo do disposto no artigo 20.\u00ba da Lei n.\u00ba 2/2007, de 15 de Janeiro que aprova a Lei das Finan\u00e7as Locais, deliberou fixar para o ano de 2012 uma participa\u00e7\u00e3o do IRS de 5 %.</p><p>26 de Outubro de 2011. - O Presidente da C\u00e2mara, Alfredo de Oliveira Henriques.</p><p>305289206</p></div>\n');\n"
  ],
  "1356953": [
    "INSERT INTO public.dreapp_documenttext VALUES (465917, 1356953, '2015-08-31 08:09:33.222767+01', 'https://dre.pt/home/-/dre/2179047/details/maximized?serie=II&parte_filter=32', '\n<div><p>Edital n.\u00ba 885/2012</p><p>Participa\u00e7\u00e3o do IRS de 2013 (a receber em 2014)</p><p>Alfredo Oliveira Henriques, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Santa Maria da Feira:</p><p>Faz p\u00fablico que, sob proposta da C\u00e2mara Municipal, aprovado na reuni\u00e3o ordin\u00e1ria de 17 de setembro de 2012, a Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira, na sua sess\u00e3o Ordin\u00e1ria de 28 de setembro de 2012, ao abrigo do disposto no artigo 20.\u00ba da Lei n.\u00ba 2/2007, de 15 de janeiro que aprova a Lei das Finan\u00e7as Locais, deliberou fixar para o ano uma participa\u00e7\u00e3o de 5 % sobre o IRS de 2013 dos sujeitos passivos com domic\u00edlio fiscal na sua circunscri\u00e7\u00e3o territorial.</p><p>2 de outubro de 2012. - O Presidente da C\u00e2mara, Alfredo de Oliveira Henriques.</p><p>306430147</p></div>\n');\n"
  ],
  "1453258": [
    "INSERT INTO public.dreapp_documenttext VALUES (543735, 1453258, '2015-09-05 11:31:14.375217+01', 'https://dre.pt/home/-/dre/3659823/details/maximized?serie=II&parte_filter=32', '\n<div><p>Edital n.\u00ba 1168/2009</p><p>Participa\u00e7\u00e3o no IRS de 2010</p><p>(a receber em 2011)</p><p>Alfredo De Oliveira Henriques, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Santa Maria da Feira:</p><p>Faz P\u00fablico que, sob proposta da C\u00e2mara Municipal, aprovada na reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria de 23 de Novembro de 2009, a Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira, na sua sess\u00e3o ordin\u00e1ria de 27 de Novembro de 2009, deliberou, nos termos do artigo 20.\u00ba da Lei n.\u00ba 2/2007, de 15 de Janeiro, fixar uma participa\u00e7\u00e3o de 5 % sobre o IRS de 2010 dos sujeitos passivos (a receber em 2011).</p><p>Para constar se publica o presente Edital no Di\u00e1rio da Rep\u00fablica 2.\u00aa s\u00e9rie e outros de igual teor que v\u00e3o ser afixados nos lugares de estilo do Munic\u00edpio.</p><p>Publique-se na 2.\u00aa s\u00e9rie do Di\u00e1rio da Rep\u00fablica</p><p>Pa\u00e7os do Munic\u00edpio de Santa Maria da Feira, 10 de Dezembro de 2009. - O Presidente da C\u00e2mara, Alfredo de Oliveira Henriques.</p><p>302673619</p></div>\n');\n"
  ],
  "1635525": [
    "INSERT INTO public.dreapp_document VALUES (2276380, 1635525, 'Despacho (extracto)', '1467/2005', 'Universidade do Porto - Faculdade de Engenharia', 'Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 15/2005, S\u00e9rie II de 2005-01-21.', '', true, false, '2005-01-21', '', '', 'https://dre.pt/application/file/1635525', false, '2015-12-13 08:25:06.881653+00', false, '15/2005', 2, '1');",
    "INSERT INTO public.dreapp_documenttext VALUES (700941, 1635525, '2015-09-22 13:53:39.472104+01', 'https://dre.pt/home/-/dre/3633924/details/maximized?serie=II&parte_filter=32', '\n<div><p>Edital n.\u00ba 1120/2007</p><p>Participa\u00e7\u00e3o no IRS de 2008 (a receber em 2009)</p><p>Alfredo de Oliveira Henriques, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Santa Maria da Feira:</p><p>Faz p\u00fablico que, sob proposta da C\u00e2mara Municipal, aprovada na reuni\u00e3o ordin\u00e1ria de 03 de Setembro de 2007, a Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira, na sua sess\u00e3o ordin\u00e1ria de 21 de Setembro de 2007, deliberou, nos termos do artigo 20\u00ba da Lei n.\u00ba 2/2007, de 15 de Janeiro, fixar uma participa\u00e7\u00e3o de 5 % sobre o IRS de 2008 dos sujeitos passivos (a receber em 2009).</p><p>Para constar se publica o presente Edital no Di\u00e1rio da Rep\u00fablica 2.\u00aa s\u00e9rie e outros de igual teor que v\u00e3o ser afixados nos lugares de estilo do Munic\u00edpio.</p><p>24 de Setembro de 2007. - O Presidente da C\u00e2mara, Alfredo de Oliveira Henriques.</p></div>\n');\n"
  ],
  "1731682": [
    "INSERT INTO public.dreapp_documenttext VALUES (782639, 1731682, '2015-09-22 13:53:39.472104+01', 'https://dre.pt/home/-/dre/3470204/details/maximized?serie=II&parte_filter=32', '\n<div><p>Edital n.\u00ba 1305/2008</p><p>Participa\u00e7\u00e3o no IRS de 2009</p><p>(a receber em 2010)</p><p>Alfredo de Oliveira Henriques, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Santa Maria da Feira:</p><p>Faz p\u00fablico que, sob proposta da C\u00e2mara Municipal, aprovada na reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria de 09 de Setembro de 2008, a Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira, na sua sess\u00e3o ordin\u00e1ria de 19 de Setembro de 2008, deliberou, nos termos do artigo 20.\u00ba da Lei n.\u00ba 2/2007, de 15 de Janeiro, fixar uma participa\u00e7\u00e3o de 5 % sobre o IRS de 2009 dos sujeitos passivos (a receber em 2010).</p><p>Para constar se publica o presente Edital no Di\u00e1rio da Rep\u00fablica, 2.\u00aa s\u00e9rie e outros de igual teor que v\u00e3o ser afixados nos lugares de estilo do Munic\u00edpio.</p><p>12 de Dezembro de 2008. - O Presidente da C\u00e2mara, Alfredo de Oliveira Henriques.</p><p>301083215</p></div>\n');\n"
  ],
  "1223736": [
    "INSERT INTO public.dreapp_document VALUES (1322896, 1223736, 'An\u00fancio', '7632/2012', '1.\u00ba Ju\u00edzo do Tribunal da Comarca de Olh\u00e3o', 'Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 69/2012, S\u00e9rie II de 2012-04-05.', '', true, false, '2012-04-05', 'Declara\u00e7\u00e3o de insolv\u00eancia no processo n.\u00ba 478/12.0TBOLH', '', 'https://dre.pt/application/conteudo/1223736', false, '2019-06-21 17:57:19.336656+01', false, '69/2012', 2, '1');",
    "INSERT INTO public.dreapp_documenttext VALUES (357207, 1223736, '2015-08-15 22:06:25.539976+01', 'https://dre.pt/home/-/dre/1106987/details/maximized?serie=II&parte_filter=32', '\n<div><p>Despacho n.\u00ba 2517-A/2011</p><p>Em execu\u00e7\u00e3o do disposto no Decreto-Lei n.\u00ba 42/91, de 22 de Janeiro, diploma quadro do regime de reten\u00e7\u00e3o na fonte em sede de imposto sobre o rendimento das pessoas singulares (IRS), s\u00e3o aprovadas as tabelas de reten\u00e7\u00e3o, bem como as taxas de juro a que se referem os artigos 14.\u00ba e 16.\u00ba daquele diploma legal.</p><p>Assim:</p><p>Ao abrigo do disposto no n.\u00ba 5 do artigo 2.\u00ba do Decreto-Lei n.\u00ba 42/91, de 22 de Janeiro, o Ministro de Estado e das Finan\u00e7as determina o seguinte:</p><p>1 - S\u00e3o aprovadas as seguintes tabelas de reten\u00e7\u00e3o na fonte:</p><p>a) Tabelas de reten\u00e7\u00e3o i (n\u00e3o casado), ii (casado, \u00fanico titular) e iii (casado, dois titulares), sobre rendimentos do trabalho dependente, auferidos por titulares n\u00e3o deficientes e em cuja aplica\u00e7\u00e3o deve observar-se o disposto nos artigos 2.\u00ba, 2.\u00ba-A e 3.\u00ba do Decreto-Lei n.\u00ba 42/91, de 22 de Janeiro;</p><p>b) Tabelas de reten\u00e7\u00e3o iv (n\u00e3o casado), v (casado, \u00fanico titular) e vi (casado, dois titulares) sobre rendimentos do trabalho dependente, auferidos por titulares deficientes a aplicar de harmonia com o disposto no n.\u00ba 2 do artigo 4.\u00ba do Decreto-Lei n.\u00ba 42/91, de 22 de Janeiro, tomando-se igualmente em considera\u00e7\u00e3o os artigos 2.\u00ba, 2.\u00ba-A e 3.\u00ba do mesmo diploma;</p><p>c) Tabela de reten\u00e7\u00e3o vii sobre pens\u00f5es, com excep\u00e7\u00e3o das pens\u00f5es de alimentos, auferidas por titulares n\u00e3o deficientes, a aplicar de harmonia com o disposto no artigo 5.\u00ba do Decreto-Lei n.\u00ba 42/91, de 22 de Janeiro;</p><p>d) Tabela de reten\u00e7\u00e3o viii sobre pens\u00f5es, com excep\u00e7\u00e3o das pens\u00f5es de alimentos, auferidas por titulares deficientes, a aplicar de harmonia com o disposto no artigo 5.\u00ba do Decreto-Lei n.\u00ba 42/91, de 22 de Janeiro;</p><p>e) Tabela de reten\u00e7\u00e3o ix sobre pens\u00f5es, com excep\u00e7\u00e3o das pens\u00f5es de alimentos, auferidas por titulares deficientes das For\u00e7as Armadas abrangidas pelos Decretos-Leis n.os 43/76, de 20 de Janeiro, e 314/90, de 13 de Outubro.</p><p>2 - As tabelas de reten\u00e7\u00e3o, a que se refere o n\u00famero anterior, aplicam-se aos rendimentos a que se reportam, pagos ou colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de titulares residentes em territ\u00f3rio portugu\u00eas, com excep\u00e7\u00e3o das Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas dos A\u00e7ores e da Madeira, devendo ainda observar-se o seguinte:</p><p>a) Cada dependente com grau de incapacidade permanente igual ou superior a 60 % equivaler\u00e1, para efeitos de reten\u00e7\u00e3o na fonte, a quatro dependentes n\u00e3o deficientes;</p><p>b) Na situa\u00e7\u00e3o de \u00abcasado \u00fanico titular\u00bb, o c\u00f4njuge que n\u00e3o auferindo rendimentos das categorias A ou H, seja portador de defici\u00eancia que lhe confira um grau de incapacidade permanente igual ou superior a 60 %, equivaler\u00e1, para efeitos de reten\u00e7\u00e3o na fonte sobre rendimentos de trabalho dependente auferidos pelo outro c\u00f4njuge, a cinco dependentes n\u00e3o deficientes;</p><p>c) Na situa\u00e7\u00e3o de \u00abcasado \u00fanico titular\u00bb, sendo o c\u00f4njuge, que n\u00e3o aufere rendimentos das categorias A ou H, portador de defici\u00eancia que lhe confira um grau de incapacidade permanente igual ou superior a 60 %, a taxa de reten\u00e7\u00e3o na fonte a aplicar aos rendimentos de pens\u00f5es auferidos pelo outro c\u00f4njuge dever\u00e1 ser reduzida em um ponto percentual.</p><p>3 - As tabelas de reten\u00e7\u00e3o respeitantes aos sujeitos passivos casados aplicam-se igualmente \u00e0s pessoas que, vivendo em uni\u00e3o de facto, tenham exercido a op\u00e7\u00e3o pelo regime de tributa\u00e7\u00e3o dos sujeitos passivos casados e n\u00e3o separados judicialmente de pessoas e bens, ao abrigo do disposto no n.\u00ba 1 do artigo 14.\u00ba do C\u00f3digo do IRS.</p><p>4 - A taxa de reten\u00e7\u00e3o a aplicar \u00e9 a que corresponder:</p><p>a) Nas tabelas de reten\u00e7\u00e3o sobre rendimentos do trabalho dependente, \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o da linha em que se situar a remunera\u00e7\u00e3o com a coluna correspondente ao n\u00famero de dependentes a cargo;</p><p>b) Nas tabelas de reten\u00e7\u00e3o sobre pens\u00f5es, \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o da linha em que se situar o montante da pens\u00e3o com a coluna correspondente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o pessoal.</p><p>5 - \u00c9 fixada, para 2011, em 1,18% a taxa prevista no artigo 14.\u00ba do Decreto-Lei n.\u00ba 42/91, de 22 de Janeiro, sendo a do artigo 16.\u00ba do mesmo diploma equivalente \u00e0 taxa dos juros legais fixados nos termos do n.\u00ba 1 do artigo 559.\u00ba do C\u00f3digo Civil, por for\u00e7a do artigo 43.\u00ba da Lei Geral Tribut\u00e1ria.</p><p>6 - O presente despacho produz efeitos no dia seguinte ao da sua publica\u00e7\u00e3o, devendo aplicar-se ao apuramento do IRS a reter sobre rendimentos que venham a ser pagos ou colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos respectivos titulares a partir de 15 de Fevereiro de 2011.</p><p>1 de Fevereiro de 2011. - O Ministro de Estado e das Finan\u00e7as, Fernando Teixeira dos Santos.</p><p>Tabelas de reten\u00e7\u00e3o na fonte para o continente - 2011</p><p>Tabela I - Trabalho dependente</p><p>N\u00e3o casado</p><p>(ver documento original)</p><p>Tabela II - Trabalho dependente</p><p>Casado, \u00fanico titular</p><p>(ver documento original)</p><p>Tabela III - Trabalho dependente</p><p>Casado, dois titulares</p><p>(ver documento original)</p><p>Tabela IV - Trabalho dependente</p><p>N\u00e3o casado - Deficiente</p><p>(ver documento original)</p><p>Tabela V - Trabalho dependente</p><p>Casado, \u00fanico titular - Deficiente</p><p>(ver documento original)</p><p>Tabela VI - Trabalho dependente</p><p>Casado, dois titulares - Deficiente</p><p>(ver documento original)</p><p>Tabela VII</p><p>Pens\u00f5es</p><p>(ver documento original)</p><p>Tabela VIII - Rendimentos de pens\u00f5es</p><p>Titulares deficientes</p><p>(ver documento original)</p><p>Tabela IX - Rendimentos de pens\u00f5es</p><p>Titulares deficientes das For\u00e7as Armadas</p><p>(ver documento original)</p><p>204299532</p></div>\n');\n"
  ]
}
