[
    {
        "pergunta": "Lei sobre o IRS",
        "resposta": "Lei n.\u00ba 48/2020"
    },
    {
        "pergunta": "Lei sobre o aborto",
        "resposta": "A Lei n.\u00ba 6/84"
    },
    {
        "pergunta": "Acordo com a Angola",
        "resposta": "Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Econ\u00f3mica"
    },
    {
        "pergunta": "Acordo com o Cabo Verde",
        "resposta": "Acordo Comercial entre a Rep\u00fablica Portuguesa e a  Rep\u00fablica de Cabo Verde"
    },
    {
        "pergunta": "Normas de Seguran\u00e7a",
        "resposta": "normas de  execu\u00e7\u00e3o"
    },
    {
        "pergunta": "Aviso sobre o covid",
        "resposta": "Despesas de funcionamento - COVID-19"
    },
    {
        "pergunta": "Quem morreu em 1989",
        "resposta": "Francisco Manuel dos Reis Caldeira"
    },
    {
        "pergunta": "Despacho sobre a NATO",
        "resposta": "A Miss\u00e3o Militar N. A. T. O."
    },
    {
        "pergunta": "Lei sobre o aborto",
        "resposta": "A Lei n.\u00ba 6/84"
    },
    {
        "pergunta": "Reitor da Universidade do Minho",
        "resposta": "Regulamento n.\u00ba 308/2009"
    },
    {
        "pergunta": "Quem \u00e9 o reitor da Universidade do Minho",
        "resposta": "Senhor Prof. Doutor Rui Manuel Costa Vieira de Castro"
    },
    {
        "pergunta": "De que Universidade \u00e9 o Jo\u015be Jo\u00e3o Dias de Almeida",
        "resposta": "Instituto Polit\u00e9cnico de LisboaNIPC"
    },
    {
        "pergunta": "De que Universidade \u00e9 o Jos\u00e9 Jo\u00e3o Dias de Almeida",
        "resposta": "Universidade do Minho"
    }
]